src/lib/sparse/Kuiper.Sparse.Load.fst
@@ -4,79 +4,16 @@ module Kuiper.Sparse.Load
 
 open Kuiper
 open Kuiper.Sparse
-open Kuiper.Sparse.Common
 open Kuiper.Array.Vectorized
+open Kuiper.Array2.Vectorized
+open Kuiper.EMatrix
+open Kuiper.Tensor.Layout.Alg { l2_row_major }
+open Kuiper.Array2.Strided { strided_row_major, cell_of_pos }
+module T = Kuiper.Tensor
+module A = Kuiper.Array1
+module M = Kuiper.Array2
+module SZ = Kuiper.SizeT
 
-inline_for_extraction noextract
-fn gpu_array_vec_cpy
-  (#a : Type u#0) {| sized a, has_vec_cpy a |}
-  (#dsz : erased nat)
-  (d : gpu_array a dsz) (doff : sz)
-  (#_ : squash (aligned' 16 d doff))
-  (#ssz : erased nat)
-  (s : gpu_array a ssz) (soff : sz)
-  (#_ : squash (aligned' 16 s soff))
-  (#i #j : erased nat)
-  (#f : perm)
-  (#v : erased (seq a))
-  (#_ : squash (i <= soff /\ soff <= j - chunk a))
-  (#_ : squash (len v == j - i))
-  preserves gpu
-  preserves gpu_pts_to_slice #a #ssz s #f i j v
-  requires gpu_live_vec d doff
-  requires pure (aligned' 16 s soff)
-  ensures gpu_pts_to_vec' d doff v (soff - i)
-{
-  unfold gpu_live_vec d;
-  with u_. assert gpu_pts_to_vec d doff u_;
-  gpu_pts_to_slice_ref d doff (doff + chunk a);
-  gpu_pts_to_slice_ref s i j;
-  gpu_array_vec_cpy_dd d doff s soff;
-  with u. assert gpu_pts_to_vec d doff u;
-  assert pure (u `Seq.equal` Seq.slice v (soff - i) (soff - i + chunk a));
-}
-
-inline_for_extraction noextract
-fn load_array_vec
-  (#et : Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
-  (#n : sz)
-  (x : gpu_array et n)
-  (#_ : squash (aligned 16 x))
-  (#m : sz)
-  (y : gpu_array et m)
-  (#f : perm)
-  (#s : erased (lseq et m))
-  (i : szle m)
-  (#_ : squash (aligned' 16 y i))
-  (nthr : sz)
-  (tid : szlt nthr)
-  (#_ : squash (nthr * chunk et /? n))
-  (#_ : squash (i + n <= m))
-  preserves gpu ** y |-> Frac f s
-  requires thread_live_chunks x nthr tid
-  ensures thread_pts_to_chunks x s i nthr tid
-{
-  unfold thread_live_chunks x nthr tid;
-
-  forevery_rw_size (n / (nthr * (chunk et))) (n /^ nthr /^ chunk et);
-
-  foreach (n /^ nthr /^ chunk et)
-  (fun k -> gpu_live_vec x ((k * nthr + tid) * chunk et))
-  (fun k ->
-    gpu_pts_to_vec' x ((k * nthr + tid) * chunk et)
-      s (i + (k * nthr + tid) * chunk et)
-  )
-  #(gpu ** y |-> Frac f s)
-  fn k {
-    gpu_array_vec_cpy
-      x ((k *^ nthr +^ tid) *^ chunk et)
-      y (i +^ ((k *^ nthr +^ tid) *^ chunk et));
-  };
-
-  forevery_rw_size (n /^ nthr /^ chunk et) (n / (nthr * (chunk et)));
-
-  fold thread_pts_to_chunks x s i nthr tid;
-}
 
 inline_for_extraction noextract
 fn gpu_load_cell
@@ -98,144 +35,258 @@ fn gpu_load_cell
   assert pure (Seq.equal t seq![s @! j]);
 }
 
-
-// TODO podria generalizar y tomar from y to, aunque cuando
-// repartimos por threads es medio raro
-// Quizas cambiar la def de thread_pts_to
-
 inline_for_extraction noextract
-fn load2_array_to
-  (#et1 #et2 : Type0)
-  (#dsz : sz)
-  (dst1 : gpu_array et1 dsz)
-  (dst2 : gpu_array et2 dsz)
-  (to : szle dsz)
-  (#ssz : sz)
-  (src1 : gpu_array et1 ssz)
-  (src2 : gpu_array et2 ssz)
+fn gpu_array_vec_cpy_device
+  (#a : Type u#0) {| sized a, has_vec_cpy a |}
+  (#dsz : erased nat)
+  (d : gpu_array a dsz) (doff : sz)
+  (#_ : squash (aligned' 16 d doff))
+  (#ssz : erased nat)
+  (s : gpu_array a ssz) (soff : sz)
+  (#_ : squash (aligned' 16 s soff))
+  (#i #j : erased nat)
   (#f : perm)
-  (#s1 : erased (lseq et1 ssz))
-  (#s2 : erased (lseq et2 ssz))
-  (i : szle ssz)
-  (nthr : sz)
-  (tid : szlt nthr)
-  (#_ : squash (i + to <= ssz))
-  preserves gpu ** src1 |-> Frac f s1 ** src2 |-> Frac f s2
-  requires
-    thread_slice_live dst1 0 to nthr tid **
-    thread_slice_live dst2 0 to nthr tid
-  ensures
-    thread_slice_pts_to dst1 0 to s1 i nthr tid **
-    thread_slice_pts_to dst2 0 to s2 i nthr tid
+  (#v : erased (seq a))
+  (#_ : squash (i <= soff /\ soff <= j - chunk a))
+  (#_ : squash (len v == j - i))
+  preserves gpu
+  preserves gpu_pts_to_slice s #f i j v
+  requires gpu_live_vec d doff
+  requires pure (aligned' 16 s soff)
+  ensures  gpu_pts_to_vec' d doff v (soff - i)
 {
-  unfold thread_slice_live dst1 0 to nthr tid;
-  unfold thread_slice_live dst2 0 to nthr tid;
-
-  forevery_zip #(natlt ((to - 0 - tid) `divup` nthr))
-    (fun k -> array_live_cell dst1 (0 + k * nthr + tid))
-    _;
-  assume pure (fits (to + nthr));
-  forevery_rw_size
-    ((to - 0 - tid) `divup` nthr)
-    ((to +^ (nthr -^ 1sz) -^ tid) /^ nthr);
-
-  foreach ((to +^ (nthr -^ 1sz) -^ tid) /^ nthr)
-    (fun k ->
-      array_live_cell dst1 (0 + k * nthr + tid) **
-      array_live_cell dst2 (0 + k * nthr + tid)
-    )
-    (fun k -> 
-      gpu_pts_to_cell dst1 (k * nthr + tid) (s1 @! i + k * nthr + tid) **
-      gpu_pts_to_cell dst2 (k * nthr + tid) (s2 @! i + k * nthr + tid)
-    )
-    #(gpu ** src1 |-> Frac f s1 ** src2 |-> Frac f s2)
-    fn k {
-      rewrite each (0 + k * nthr + tid) as (k * nthr + tid);
-      gpu_load_cell dst1 (k *^ nthr +^ tid) src1 (i +^ k *^ nthr +^ tid);
-      gpu_load_cell dst2 (k *^ nthr +^ tid) src2 (i +^ k *^ nthr +^ tid);
-    };
-
-  forevery_rw_size
-    ((to +^ (nthr -^ 1sz) -^ tid) /^ nthr)
-    ((to - 0 - tid) `divup` nthr);
-  forevery_unzip _ _;
-
-  forevery_ext #(natlt ((to - 0 - tid) `divup` nthr))
-    (fun x ->
-      gpu_pts_to_cell dst1 (x * nthr + tid) (s1 @! i + x * nthr + tid)
-    )
-    (fun x ->
-      gpu_pts_to_cell dst1 (0 + x * nthr + tid) (s1 @! i + x * nthr + tid)
-    );
-  fold thread_slice_pts_to dst1 0 to s1 i nthr tid;
-
-  forevery_ext #(natlt ((to - 0 - tid) `divup` nthr))
-    (fun x ->
-      gpu_pts_to_cell dst2 (x * nthr + tid) (s2 @! i + x * nthr + tid)
-    )
-    (fun x ->
-      gpu_pts_to_cell dst2 (0 + x * nthr + tid) (s2 @! i + x * nthr + tid)
-    );
-  fold thread_slice_pts_to dst2 0 to s2 i nthr tid;
+  unfold gpu_live_vec d;
+  with u_. assert gpu_pts_to_vec d doff u_;
+  gpu_pts_to_slice_ref d doff (doff + chunk a);
+  gpu_pts_to_slice_ref s i j;
+  gpu_array_vec_cpy_dd d doff s soff;
+  with u. assert gpu_pts_to_vec d doff u;
+  assert pure (u `Seq.equal` Seq.slice v (soff - i) (soff - i + chunk a));
 }
 
 inline_for_extraction noextract
-fn gpu_mask_cell
-  (#et : Type0)
-  (#n : sz)
-  (x : gpu_array et n)
-  (i : szlt n)
-  (z : et)
+fn gpu_array_vec_cpy_local
+  (#a : Type u#0) {| sized a, has_vec_cpy a |}
+  (#dsz : erased nat)
+  (d : gpu_array a dsz) (doff : sz)
+  (#_ : squash (aligned' 16 d doff))
+  (#ssz : erased nat)
+  (s : larray a ssz) (soff : sz { soff + chunk a <= ssz})
+  (#f : perm)
+  (#v : erased (lseq a ssz))
   preserves gpu
-  requires array_live_cell x i
-  ensures  gpu_pts_to_cell x i z
+  preserves s |-> Frac f v
+  requires gpu_live_vec d doff
+  ensures  gpu_pts_to_vec' d doff v soff
 {
-  unfold array_live_cell x;
-  gpu_array_write x i z;
-  with s. assert gpu_pts_to_slice x i (i + 1) s;
-  assert pure (Seq.equal s seq![z]);
+  unfold gpu_live_vec d;
+  with u_. assert gpu_pts_to_vec d doff u_;
+  gpu_pts_to_slice_ref d doff (doff + chunk a);
+  gpu_array_vec_cpy_hd d doff s soff;
+  with u. assert gpu_pts_to_vec d doff u;
+  assert pure (u `Seq.equal` Seq.slice v soff (soff + chunk a));
 }
-
-// TODO podria generalizar y tomar from y to, aunque cuando
-// repartimos por threads es medio raro
-// Quizas cambiar la def de thread_pts_to
 
 inline_for_extraction noextract
-fn mask_array_to
-  (#et : Type0)
-  (#n : sz)
-  (x : gpu_array et n)
-  (to : szle n)
-  (z : et)
-  (nthr : sz)
-  (tid : szlt nthr)
+fn matrix_vec_store
+  (#et:Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#rows #cols : erased nat)
+  (#l : M.layout rows cols) {| T.ctlayout l, strided : strided_row_major l |}
+  (gm : M.array2 et l)
+  (i : szlt rows)
+  (j : sz { j + chunk et <= cols })
+  (#n : erased nat)
+  (arr : larray et n)
+  (#f : perm)
+  (#s : erased (lseq et n))
+  (k : sz { k + chunk et <= n })
   preserves gpu
-  requires thread_slice_live x 0 to nthr tid
-  ensures thread_slice_pts_to_value x 0 to z nthr tid
+  preserves arr |-> Frac f s
+  requires  matrix_live_vec gm i j
+  requires  pure (aligned' 16 (M.core gm) (cell_of_pos l i j))
+  ensures   matrix_pts_to_vec_slice gm i j s k
 {
-  unfold thread_slice_live x 0 to nthr tid;
+  unfold matrix_live_vec gm;
+  with v. assert matrix_pts_to_vec gm i j v;
+  unfold matrix_pts_to_vec gm;
 
-  assume pure (fits (to + nthr));
-  let to_ : sz = (to +^ (nthr -^ 1sz) -^ tid) /^ nthr;
-  forevery_rw_size ((to - 0 - tid) `divup` nthr) to_;
+  strided.pf i j;
+  let offset : sz = strided.offset +^ strided.stride *^ i +^ j;
 
-  foreach to_
-    (fun k ->
-      array_live_cell x (0 + k * nthr + tid)
-    )
-    (fun k ->
-      gpu_pts_to_cell x (k * nthr + tid) z
-    )
-    #gpu
-    fn k {
-      rewrite each (0 + k * nthr + tid) as (k * nthr + tid);
-      gpu_mask_cell x (k *^ nthr +^ tid) z;
+  forevery_map #(natlt (chunk et))
+    (fun x -> M.pts_to_cell gm ((SZ.v i <: natlt rows), (j + x)) (v @! x))
+    (fun x -> gpu_pts_to_cell (M.core gm) (offset + x) (v @! x))
+    fn x {
+      let j' : natlt cols = j + x;
+      assert rewrites_to j' (j + x);
+      let i' : natlt rows = SZ.v i;
+      assert rewrites_to i' (SZ.v i);
+
+      M.pts_to_cell_eq gm (i', j') 1.0R (v @! x);
+      strided.pf i' j';
+
+      rewrite M.pts_to_cell gm (i', j') (v @! x)
+      as gpu_pts_to_cell (M.core gm) (offset + x) (v @! x);
     };
 
-  forevery_rw_size to_ ((to - 0 - tid) `divup` nthr);
+  forevery_rw_size (chunk et) ((offset + chunk et) - offset);
+  strided.pf i (j + chunk et - 1);
+  gpu_array_unslice_1' (M.core gm) offset (offset + chunk et);
+  fold gpu_live_vec (M.core gm) offset;
 
-  forevery_ext #(natlt ((to - 0 - tid) `divup` nthr))
-    (fun k -> gpu_pts_to_cell x (k * nthr + tid) z)
-    (fun k -> gpu_pts_to_cell x (0 + k * nthr + tid) z);
-  fold thread_slice_pts_to_value x 0 to z nthr tid;
+  gpu_array_vec_cpy_local (M.core gm) offset arr k;
+
+  gpu_array_slice_1' (M.core gm) offset (offset + chunk et);
+  forevery_rw_size ((offset + chunk et) - offset) (chunk et);
+  forevery_map #(natlt (chunk et))
+    (fun x -> gpu_pts_to_cell (M.core gm) (offset + x) (Seq.slice s k (k + chunk et) @! x))
+    (fun x -> M.pts_to_cell gm ((SZ.v i <: natlt rows), (j + x)) (seq_chunk s k @! x))
+    fn x {
+      let j' : natlt cols = j + x;
+      assert rewrites_to j' (j + x);
+      let i' : natlt rows = SZ.v i;
+      assert rewrites_to i' (SZ.v i);
+
+      M.pts_to_cell_eq gm (i', j') 1.0R (Seq.slice s k (k + chunk et) @! x);
+      strided.pf i' j';
+
+      assert pure (Seq.slice s k (k + chunk et) @! x == seq_chunk s k @! x);
+      rewrite gpu_pts_to_cell (M.core gm) (offset + x) (Seq.slice s k (k + chunk et) @! x)
+      as M.pts_to_cell gm (i', j') (seq_chunk s k @! x);
+    };
+  fold matrix_pts_to_vec gm i j (seq_chunk s k);
+  fold matrix_pts_to_vec_slice gm i j s k;
 }
+
+open Kuiper.Seq.Common { seq_blit }
+let seq_blit'
+  (#a:Type)
+  (#n1 : nat)
+  (s1 : lseq a n1) (off1 : natlt n1)
+  (#n2 : nat)
+  (s2 : lseq a n2) (off2 : nat)
+  (cnt : nat { cnt /? n1 /\ cnt /? off1 /\ cnt /? n2 /\ cnt /? off2 } )
+  : lseq a n1
+=
+  lemma_divides_leq cnt n1 off1;
+  lemma_divides_leq cnt n2 off2;
+  if off2 < n2
+    then seq_blit s1 off1 s2 off2 cnt
+    else s1
+
+
+ghost
+fn lower_cont
+  (#et : Type u#0)
+  (#sz : pos)
+  (#l : A.layout sz) {| cl : cont_layout l |}
+  (a : A.array1 et l)
+  (#f : perm)
+  (#s : lseq et sz)
+  requires a |-> Frac f s
+  ensures  gpu_pts_to_slice (A.core a) #f cl.offset (cl. offset + sz) s
+{
+  A.explode a;
+  forevery_map #(natlt sz)
+    (fun i -> Cell a i |-> Frac f (s @! i))
+    (fun i -> Cell (A.core a) (cl.offset + i <: nat) |-> Frac f (s @! i))
+    fn i {
+      cl.pf i;
+      A.pts_to_cell_eq a i f (s @! i);
+      rewrite  Cell a i |-> Frac f (s @! i)
+      as Cell (A.core a) (cl.offset + i <: nat) |-> Frac f (s @! i);
+    };
+  cl.pf (sz - 1);
+  forevery_rw_size sz ((cl.offset + sz) - cl.offset);
+  gpu_array_unslice_1' (A.core a) cl.offset (cl.offset + sz);
+}
+
+ghost
+fn raise_cont
+  (#et : Type u#0)
+  (#sz : pos)
+  (#l : A.layout sz) {| cl : cont_layout l |}
+  (a : A.array1 et l)
+  (#f : perm)
+  (#s : lseq et sz)
+  requires pure (fits (A.layout_size l))
+  requires gpu_pts_to_slice (A.core a) #f cl.offset (cl. offset + sz) s
+  ensures  a |-> Frac f s
+{
+  cl.pf (sz - 1);
+  gpu_array_slice_1' (A.core a) cl.offset (cl.offset + sz);
+  forevery_rw_size ((cl.offset + sz) - cl.offset) sz;
+  forevery_map #(natlt sz)
+    (fun i -> Cell (A.core a) (cl.offset + i <: nat) |-> Frac f (s @! i))
+    (fun i -> Cell a i |-> Frac f (s @! i))
+    fn i {
+      cl.pf i;
+      A.pts_to_cell_eq a i f (s @! i);
+      rewrite Cell (A.core a) (cl.offset + i <: nat) |-> Frac f (s @! i)
+      as  Cell a i |-> Frac f (s @! i);
+    };
+  A.implode a;
+}
+
+let aligned_cont_offset
+  (#et : Type u#0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#sz : erased nat)
+  (#l : A.layout sz) {| cl : cont_layout l |}
+  (a : A.array1 et l)
+  (off : erased nat { chunk et /? off })
+: Lemma
+  (requires
+    aligned 16 (A.core a) /\
+    aligned_cont_layout (chunk et) cl
+  )
+  (ensures aligned' 16 (A.core a) (cl.offset + off))
+= ()
+
+#push-options "--split_queries always --z3rlimit 10"
+noextract
+fn array_vec_cpy
+  (#et : Type u#0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#dst_sz : erased nat { 0 < dst_sz /\ chunk et /? dst_sz })
+  (#dst_l : A.layout dst_sz) {| T.ctlayout dst_l, dst_cl : cont_layout dst_l |}
+  (dst_arr : A.array1 et dst_l)
+  (dst_off : szlt dst_sz { chunk et /? dst_off })
+  (#src_sz : szp { chunk et /? src_sz })
+  (#src_l : A.layout src_sz) {| T.ctlayout src_l, src_cl : cont_layout src_l |}
+  (src_arr : A.array1 et src_l)
+  (src_off : sz { chunk et /? src_off })
+  (#f : perm)
+  (#ds : erased (lseq et dst_sz))
+  (#ss : erased (lseq et src_sz))
+  preserves gpu
+  requires  dst_arr |-> ds
+  requires  pure (aligned 16 (A.core dst_arr))
+  requires  pure (aligned_cont_layout (chunk et) dst_cl)
+  preserves src_arr |-> Frac f ss
+  requires  pure (aligned 16 (A.core src_arr))
+  requires  pure (aligned_cont_layout (chunk et) src_cl)
+  ensures   dst_arr |-> seq_blit' ds dst_off ss src_off (chunk et)
+{
+  if (src_off <^ src_sz)
+  {
+    lower_cont dst_arr;
+    lower_cont src_arr #f;
+    
+    dst_cl.pf dst_off;
+    src_cl.pf src_off;
+    
+    aligned_cont_offset dst_arr (SZ.v dst_off);
+    aligned_cont_offset src_arr (SZ.v src_off);
+
+    gpu_array_vec_cpy_dd
+      (A.core dst_arr) (dst_cl.offset +^ dst_off)
+      (A.core src_arr) (src_cl.offset +^ src_off);
+
+    raise_cont dst_arr;
+    raise_cont src_arr #f;
+  }
+  else
+  {
+    ();
+  }
+}
+#pop-options
