src/lib/sparse/Kuiper.Sparse.SPMM.StoreDense.fst
@@ -1,0 +1,159 @@
+module Kuiper.Sparse.SPMM.StoreDense
+
+#lang-pulse
+
+open Kuiper
+open Kuiper.Sparse
+open Kuiper.Sparse.Load
+open Kuiper.Array.Vectorized
+open Kuiper.Array2.Vectorized
+open Kuiper.EMatrix
+open Kuiper.Tensor.Layout.Alg { l1_forward, l2_row_major }
+open Kuiper.Seq.Common { seq_blit, seq_replace }
+open Kuiper.Array2.Strided { strided_row_major, cell_of_pos, aligned_strided_row_major }
+module T = Kuiper.Tensor.Layout
+module M = Kuiper.Array2
+module A = Kuiper.Array1
+
+// TODO tiene sentido pensar en hacer esta operación sobre filas como Array1?
+// No se si cambia mucho porque a cada bloque no le toca una fila entera
+
+let aligned_cell_strided_row_major
+  (#et:Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#rows #cols : pos { chunk et /? cols })
+  (#l : M.layout rows cols) {| strided : strided_row_major l |}
+  (gm : M.array2 et l)
+  (i : natlt rows)
+  (j : natlt cols { chunk et /? j })
+: Lemma
+  (requires
+    aligned 16 (M.core gm) /\
+    aligned_strided_row_major (chunk et) strided
+  )
+  (ensures aligned' 16 (M.core gm) (cell_of_pos l i j))
+=
+  strided.pf i j;
+  lineal_divides (chunk et) strided.offset strided.stride i;
+  lemma_divides_sum (chunk et) (strided.offset + strided.stride * i) j;
+  ()
+
+inline_for_extraction noextract
+fn matrix_vec_write_in_bounds
+  (#et:Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#rows #cols : szp { fits (rows * cols) /\ chunk et /? cols })
+  (#l : M.layout rows cols) {| T.ctlayout l, strided : strided_row_major l |}
+  (gm : M.array2 et l)
+  (i : szlt rows)
+  (j : sz { chunk et /? j })
+  (#f : perm)
+  (#n : erased nat)
+  (arr : larray et n)
+  (#s : erased (lseq et n))
+  (k : sz { k + chunk et <= n })
+  preserves gpu
+  preserves arr |-> Frac f s
+  requires  matrix_live_vec_in_bounds gm i j
+  requires  pure (aligned 16 (M.core gm))
+  requires  pure (aligned_strided_row_major (chunk et) strided)
+  ensures   matrix_pts_to_vec_slice_in_bounds gm i j s k
+{
+  if (j <^ cols) {
+    unfold_matrix_live_vec_in_bounds gm i j;
+
+    aligned_cell_strided_row_major gm i j;
+    lemma_divides_leq (chunk et) cols j;
+    matrix_vec_store gm i j arr k;
+
+    fold_matrix_pts_to_vec_slice_in_bounds gm i j s k;
+  }
+  else
+  {
+    unfold_matrix_live_vec_not_in_bounds gm i j;
+    fold_matrix_pts_to_vec_slice_not_in_bounds gm i j s k;
+  }
+}
+
+
+inline_for_extraction noextract
+let offset_chunk_
+  (et : Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
+  (j : sz { chunk et /? j })
+  (k : sz)
+  (nthr : sz)
+: Pure sz
+  (requires fits (offset_chunk et j k nthr))
+  (ensures fun r -> v r == offset_chunk et j k nthr)
+=
+  j +^ (k *^ nthr) *^ chunk et
+
+inline_for_extraction noextract
+fn gpu_matrix_store_tile_vec_underspec
+  (#et:Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#rows #cols : szp { fits (rows * cols) /\ chunk et /? cols })
+  (#l : M.layout rows cols) {| T.ctlayout l, strided : strided_row_major l |}
+  (gm : M.array2 et l)
+  (i : szlt rows)
+  (j : sz { chunk et /? j })
+  (#n : sz { chunk et /? n })
+  (arr : larray et n)
+  (#f : perm)
+  (#s : erased (lseq et n))
+  (nthr : sz)
+  preserves gpu
+  preserves arr |-> Frac f s
+  requires  thread_live_tile_vec gm i j n nthr
+  requires  pure (aligned 16 (M.core gm))
+  requires  pure (aligned_strided_row_major (chunk et) strided)
+  requires  pure (fits (j + n * nthr))
+  ensures   thread_pts_to_tile_vec_underspec gm i j s nthr
+{
+  unfold thread_live_tile_vec gm;
+
+  forevery_rw_size (n / chunk et) (n /^ chunk et);
+  
+  foreach (n /^ chunk et)
+    (fun k -> thread_live_vec gm i j n nthr k)
+    (fun k -> thread_pts_to_vec_underspec gm i j s nthr k)
+    #(gpu ** arr |-> Frac f s)
+    fn k {
+      assert pure (offset_chunk et j k nthr <= j + n * nthr);
+      FStar.SizeT.fits_lte (offset_chunk et j k nthr) (j + n * nthr);
+      rewrite each offset_chunk et j k nthr
+      as v (offset_chunk_ et j k nthr);
+      matrix_vec_write_in_bounds gm
+        i (offset_chunk_ et j k nthr)
+        arr (k *^ chunk et);
+      rewrite each v (offset_chunk_ et j k nthr)
+      as offset_chunk et j k nthr;
+    };
+
+  forevery_rw_size (n /^ chunk et) (n / chunk et);
+  fold thread_pts_to_tile_vec_underspec gm i j s nthr;
+}
+
+inline_for_extraction noextract
+fn gpu_matrix_store_tile_vec
+  (#et:Type0) {| sized et, has_vec_cpy et |}
+  (#rows #cols : szp { fits (rows * cols) /\ chunk et /? cols })
+  (#l : M.layout rows cols) {| T.ctlayout l, strided : strided_row_major l |}
+  (gm : M.array2 et l)
+  (i : szlt rows)
+  (j : sz { chunk et /? j })
+  (em : ematrix et rows cols)
+  (n : sz { chunk et /? n })
+  (arr : larray et n)
+  (#f : perm)
+  (#s : erased (lseq et n))
+  (nthr : sz)
+  preserves gpu
+  preserves arr |-> Frac f s
+  requires  pure (is_ematrix_tile em i j s nthr)
+  requires  thread_live_tile_vec gm i j n nthr
+  requires  pure (aligned 16 (M.core gm))
+  requires  pure (aligned_strided_row_major (chunk et) strided)
+  requires  pure (fits (j + n * nthr))
+  ensures   thread_pts_to_tile_vec gm i j em n nthr
+{
+  gpu_matrix_store_tile_vec_underspec gm i j arr nthr;
+  fold_thread_pts_to_tile_vec gm i j s em nthr;
+}
